+++
date = "2011-10-06"
slug = "consciousness"
title = "Сознание"

+++

перед тем, как уснуть, мне почудилось, что рядом скрипит стол. я поднял глаза и увидел, что я дома, за столом работает мама, а мне 16 лет или даже меньше (видимо, я уже засыпал). подумал, что хорошо было бы прожить всю жизнь с самого начала, но помня всё, что со мной было. и тут же проваливаюсь в какую-то белую пустоту,а потом оказываюсь младенцем. лежу в своём манеже, смотрю на потолок. периодически мама меня грудью кормит. но мысли у меня были как у девятнадцатилетнего, и лежать было скучновато. я пытался говорить, но ничего не выходило. потом я научился-таки говорить, месяцев в пять, раньше, чем обычные дети, все удивлялись. я просил маму почитать мне вслух ницше, мама удивлялась ещё больше, но читала. потом я живу дальше этаким вундеркиндом, опасаясь, как бы не упомянуть названий книг и альбомов, которые вышли позже, чем текущий момент времени. кончился мой сон на том, как я в пятом классе выигрываю олимпиаду по английскому языку за восьмой. я ещё думал, что, когда я встречу свою первую любовь, надо будет не упустить шанс ей признаться.. но тут я проснулся совершенно разбитый.

